# Лабораторная работа №6
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Нейронная сеть

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, pandas
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

Осуществляет обучение модели нейронной сети по варианту для предсказания курса валют относительно времени года по наиболее важным признакам, определенным в предыдущей лабораторной работе.

Вариант # 23 - MLPClassifier

Признаки:
* Open
* Close
* Low
* High

Файл с данными - PKRX.csv

### Ход работы

В экспериментах будет производиться варьирование следующих параметров модели MLPClassifier:

* hidden_layer_sizes : tuple, default=(100,)
    > Количество нейронов в i-м слое.
* activation : {‘identity’, ‘logistic’, ‘tanh’, ‘relu’}, default=’relu’
    > Функция активации скрытого слоя.
* solver : {‘lbfgs’, ‘sgd’, ‘adam’}, default=’adam’
    > Используется для оптимизации веса.
* alpha : float, default=0.0001
    > Сила члена регуляризации L2.
* tol : float, default=1e-4
    > Допуск к оптимизации.
* max_fun : int, default=15000
    > Максимальное количество вызовов функции потери. Используется только тогда, когда solver=’lbfgs’. 
* max_iter : int, default=200
    > Максимальное количество итераций.


### Результаты экспериментов

Сперва необходимо было определиться с функцией активации и оптимизатором весов: 

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")


![alt text](images/figure_2.png "Image_2")


![alt text](images/figure_3.png "Image_3")

В результате экспериментов можно заметить явное проимущество таких функций активации как `logistic` (логическая сигмоидальная функция) и `tanh` (гиперболическая функция tan).
При изменении параметров `max_fun`, `tol` и `alpha` на данном этапе особого влияние на результаты работы выявлено не было.

Согласно документации, для параметра `solver` по умолчанию установлено значение 'adam'. Однако данный оптимизатор хорошо работает с относительно большими наборами данных (с тысячами обучающих выборок или более) как с точки зрения времени обучения, так и с точки зрения оценки проверки. Однако для небольших наборов данных 'lbfgs' могут сходиться быстрее и работать лучше.
Увеличив значение `max_iter` до тысячи были получены следующие результаты:

![alt text](images/figure_4.png "Image_4")


![alt text](images/figure_5.png "Image_5")


![alt text](images/figure_6.png "Image_6")

Наиболее оптимальные результаты были получены при использовании оптимизатор 'lbfgs'. Следует отметить, что в первых двух случаях наибольшие результаты показала функция активации 'logistic'. 
Проведя еще несколько эксперементов с параметром оптимизатора 'lbfgs' явного победителя между 'logistic'и 'tanh' выявить не удалось, поэтому выбор был сделан по количеству "побед" в пользу первого.

Добавив на втором слое 100 нейронов получились достаточно неплохие результы:

![alt text](images/figure_7.png "Image_7")

Настало время настройки параметров `alpha` и `tol`.

![alt text](images/figure_8.png "Image_8")

Оказалось, что чем выше их значение, тем лучше результат. Остановимся на значении 1e-6.

Увеличение значений `max_iter` и `max_fun` не принесло никаких результов, впрочем, как и увеличение слоев. Изменение других параметров, которые ранее улучшали результаты также не повлекло за собой никаких изменений.

### Выводы

По итогу данной лабораторной работы были определены результы наилучшей средней точности `score` равной 92,85% и средней абсолютной процентной ошибки `MAPE` равной 0,024.
Итоговые значения оказались вполне неплохими, поэтому для решения поставленной задачи модель MLPClassifier подходит.

